\documentclass[a4paper]{article}

% Be TeX att använda korrekt fontkodning.
\usepackage[T1]{fontenc}

% Lite mindre marginaler, tack.
\usepackage[margin=3cm]{geometry}

% Hjälpsam mellanrumsdefinition:
\usepackage{xspace}

% Vi vill kunna referera till stadgarna och använder xr för detta.
\usepackage{xr}
\externaldocument[S-]{Stadgar}

% Definera ett litet hjälpmakro för hänvisning till CPU:s namn.
\newcommand\CPU[1][]{CPU\ifx&#1&\else:#1\fi\xspace}

% Vi vill ha tomrad istället för indentation för att separera paragrafer.
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{1em}

% And.... begin!
\begin{document}

% Definera en egen liten titelsektion.
\begin{center}
	{\Huge Utkast till styrdokument för} \\[0.5em]
	{\Huge Chalmers Programmeraruppslutning} \\[1em]
	{Kopplat till "Utkast till stadgar för Chalmers Programmeraruppslutning", revision 1} \\[1em]
	{Revision 1} \\
	{\copyright Anton Mårtensson, 2012}
\end{center}

Detta dokument utgör \CPU{s} styrdokument och reglerar tillsammans med stadgarna \CPU{s} verksamhet. Stadgarna och styrdokumentet skall anses vara en enhet och inget av dessa dokument skall bedömas utan att ta hänsyn till det andra dokumentet.

\section{Riktlinjer för stadgarna}
Då stadgar skrivs eller ändras skall de involverade försöka hålla stadgarna
\begin{description}
\item[Lättläsliga] Stadgarna är inte lagtext och bör hålla sig till någorlunda normal svenska. Detta gäller även styrdokumentet. Däremot bör båda dokument luta åt en formell ton.
\item[Korta] Om långa paragrafer behövs bör man överväga hurvida de kanske passar bättre in i styrdokumentet.
\item[Fria] Stadgarna skall inte låsa \CPU{s} verksamhet, utan utgör en grundstomme för att föreningen skall fungera. Mer detaljerade regler och riktlinjer bör föras in i detta styrdokument där de enklare kan ändras vid behov.
\end{description}

\section{Kommentarer till stadgarna}
% Inkludera kommentarer från stadgedokumentet.
\def\commentheader#1{\textbf{#1}\\}
\input{Stadgar.comments}

% And... we're done.
\end{document}